中國春晚爆種族歧視！ 網怒批：導演團隊愚蠢且惡毒

〔即時新聞／綜合報導〕中國官媒《央視》在11日除夕夜播出「春節聯歡晚會」（簡稱春晚），吸引數億觀眾觀看，但卻在開場就出現種族歧視爭議，數名表演者穿著類似非洲原住民服飾，並且透過化妝「塗黑臉」（blackface）。

《路透》報導，在春晚4個多小時的播出中，第一個表演就讓演出者「塗黑臉」，穿著類似非洲原住民服飾，這引發許多微博網友批評，「春晚的導演團隊愚蠢且惡毒」、「中國人塗黑臉的行為，與白人瞇瞇眼嘲笑亞洲人有什麼不同？」

中國外交部尚未回應，播出節目的《央視》也還沒有發表評論。

「塗黑臉」（blackface）是一種表演化妝的形式，在19世紀白人演員在臉上塗抹黑色的油彩，穿著寬大或破爛的服裝，並且模仿黑人的口音。而在當時美國尚未廢除奴隸制，黑人的形象被「塗黑臉」的表演定義成穿著廉價、身材肥碩、缺乏修養，後來「塗黑臉」就被轉變為種族歧視的代名詞。

春晚並非第一次犯錯，2018年春晚上的中國女演員婁乃明也引發類似的爭議，她當時「塗黑臉」、戴假臀扮演非洲黑人大媽登場，另一名黑人女演員則扮演猴子，引發廣泛批評。

reddit:

推

Blm 唔會出聲

中國有種族歧視?
某可能

mrs.ramsey

係中國 種族滅絕 種族清洗 種族隔離 種族歧視
乜撚都齊
但d歐美左膠會話唔准歧視中國

中國依到肯定唔會

有中國特色blm，唔會為國家添煩添亂

屌 唔係第一次啦 BLM

有韭菜閪外送番
打和super

大陸咁多非洲人，直接揾佢地表演咪搞掂

記得以前有個廣告掉個黑人落洗衣機到洗 最後出返嚟變咗支那人

大把非洲黑腸屌支那雞 當打和

強國：都是中華民族！
自己笑自己，唔算

都唔係第一次啦, 啲偽善白左都係叻哥上身

全世界都係中國人，不存在種族歧視

廣州麥當勞種族歧視 職員阻黑人進入

送幾億就唔出聲啦。

BLM呢？所謂人權組織呢？

支國唔計

同瀕危動物一樣
你唔會特別關心 只係Near Threatened 呢個LEVEL既瀕危動物

支那玩緊 種族 滅絕 , 清洗 , 隔離
區區種族歧視 佢地根本0 Sense

搵咗一搵
YouTube係咁用ban咗條片
大家記得back up

中國本身就係漢人至上主義

所以希特拉冇做錯

係美國 黑鬼：black lives matter
係中國 黑鬼：rmb matter more

已置頂

「希特勒沒有給我們鈔票誒」

笑撚死

侵又贏

年年都係咁架啦

中共連BLM 都唔驚

要做普通話人
先學好普通話

表演粵劇好過啦
白面=奸
黑面=勇猛

再茶黑d 扮項羽呀嘛

喺中國，無種族歧視呢回事

BLM

人權都冇既國家，同你講種族平等？

平等機會委員會向立法會政制事務委員會發出的文件指出，平機會正研究修改法例禁止歧視內地人。

平機會指出，在疫情下，部分食肆拒絕招待內地人及操普通話的顧客，加劇社會衝突和分裂，必須制止。經研究後，發現《種族歧視條例》現時適用範圍有不足之處，探討在《條例》內增設「居民身分」的保障特徵來處理對內地人的歧視。

另外，鑑於絕大部分有關內地人受歧視的投訴均由旁觀者或第三方提出，而並非由當事人指正，在沒有可識別受屈人投訴的情況下，平機會無法跟進。因此，平機會考慮修例，容許以委員會的名義，對有關歧視採取法律行動。

呢個係聽天生皮膚黑啫

左膠全部出動

問問華嬸

"支那人"稱呼是在日本侵華時期的特定歷史和文化背景中才被認為是禁忌, 香港人搞這個一點問題都沒有

仲有搵黑人扮燒死屍體

G持

納粹錯在出黎得太早

藍屍：美國佬都有種族歧視,有口話人冇口話自己

事實：喺美國講錯少少嘢,班左膠屌到你仆街

講極右侵邊夠中國嚟

唔會

唐佰虎點秋香去到外國仲唔畀左膠批鬥

黑人wfc日日屌大陸女

春晚前一兩年先衰過一次同樣錯誤
依家又犯

唔好逢中必反得唔得
我覺得呢個case冇乜問題
你個目的都唔係嘲笑佢
你係模仿喎
咁扮白人，粉底顏色咪白啲
若果有鬼佬想扮成龍 膚色變黃少少 戴黑色假髮
咁又歧視？

BLzm 都係搵錢cap 水

講咩平權

打著民主自由既旗幟去搵錢

非洲原住民唔係中國人呀？

對奶幾彈下

Pokémon踩種族歧視禁忌 美禁播最新一集

Black face matter

目的論不嬲廢
大把歧視case都唔講目的

係
Blackface根本係d黑人自己sensitive
支那大戰左膠
又要歸邊撐blm咩

原來上年都有

滅咗其他種族咪冇種族歧視囉

年經

19年新聞嚟
即18年有

入機前：馬撚
出機：芝士腸

其實種族問題只會係歐美先會大反應

其實係事實但我唔信佢一個黑人演員都揾唔到lor
一定係因為要彩排到萬無一失先揾易溝通易控制嘅local

人權鬥士foj 呢

事實係歧視行為唔睇目的
係睇觀看者有冇感到被冒犯
如果係事實
叫中國做“支那”
完全冇問題啦
我哋又唔係日本人

荷蘭都有blackface
俾人屌到飛起

早幾年春晚已經有

咁你地係咪真係覺得今次支那有問題先？
若果明明覺得今次呢個case冇問題
但只係想睇支那仆街就推post
你地只係利用緊黑人

明明平時連登日日黑鬼nigga咁叫 又屌BLM
依家見中國開始有呢啲case 你地又支持黑人
若果呢件事發生喺美國電視台，你哋一定屌黑人太過敏感
唔覺得自己好虛偽？

誅心論

Please stop bullying China

事實係黑人都n word n word 咁叫自己友
大家都是華人why not

依單最蠢
人地扮你80年代籃波球員又屈racist
政治正確根本癲, 支那依d真小人以毒攻毒咋

so this is 文化霸權
強行將自己國家嘅禁忌加係人地到

你個“事實”只存在你個人觀點

sorry sorry sorry sorry nigga nigga nigga nigga

BLM見唔到跪地左膠又見唔到

咩都冒犯玻璃心
咪好唔得閒

事實係冇一個可以全部人都同意事實
總有人包拗頸

中國最厲害就係文宣充滿黑人歧視，但又搵到佢地簽名支持對新疆政策

LebronJames 扮睇唔到

^嘅

其實冇問題，要睇個節目背後表達嘅嘢。唔好學曬班左膠講咩文化挪用，喺度自我設限

事實係咁無辦法
大部份人類行緊結果
即人有冇感到被冒犯
迼遠多過目的

目的論無話唔通
但事實現實主流被捨棄
喺官方上定民間上

係屌左膠既雙重標準 其實唔關係咪歧視 平時左膠差D你黑頭髮都屌鳩你

蟈人不嬲口賤當有趣

你是內個內個內個內個

左膠 VS 中共

班支那人真係好撚無恥，明明而家咁撚強勢，又喺到扮弱者

咪同連登仔一樣囉,柒左就唔可以代表連登所有人,而支那人就無一個係無辜咁,根本同一類人嚟

荷蘭咁多黑人

問題係中國唔認自己有種族歧視

喺山東大學屌緊西

下面一大堆鬼佬五毛

NMSL 非洲自古以來，係中國一部份

咪撚覆佢分化撚嚟

BLM嘅訴求只有呢啲

特登油黑又唔得
直接搵黑人扮你又唔滿意

左膠：要尊重支那當地文化

DLLM 邊撚有錯

1. iron man個套戲
2. little Britain 電視劇

請解釋

好撚多

問題係中國手足唔肯認自己同連登仔一樣

仲以為old news
點知又嚟過

正皮for正體字

黑鬼=垃圾
支共=垃圾
回教=垃圾
呢三個互打一向係食花生mode

廣州唔係都有好多咩

濕鳩白左？

白左就支持BLM 啦

所以馬蹄鐵理論係啱
極左同極右都會係某個情況幫中共護航

學到嘢

玩呢d小心國際會上升到反華、反亞洲人
因為人地係真係唔識分中日韓台港越南泰國的
肯定你地個訊息係清晰地指向‘中共人’先好

收收皮先好冇
一佢哋唔識分咪幫佢哋分囉
唔撚識着件i am hongkonger衫嘅

天真過天真嬌

有啲留言好似直情叫啲黑人睇開啲

睇黎你唔係好撚明咩叫種族歧視，
有菲律賓人係外國因為武肺俾人打，係咪著件Tee就會冇事？
係呢d層面上唔係個個會咁理性去分國家地區，由奇係西方呢d敏感過香港1千萬倍既國度。
如果你早兩日俾個尼日利亞人偷野，你後日見到個多哥人係你身邊經過，係咪就會當冇事發生？
我唔係話中國拍呢d洗衣粉廣告係岩，只係叫大家想撥火之前小心d，你係咪即係燒得正中國人、土共。
如果唔係第日去旅行俾當地人黑鳩你面唔好問戇鳩鳩點解，我咪著撚左香港人tee囉仲咁對我？

up

ok
明白你意思
收返句收皮

平時啲支那人都係郁啲就屌人辱華啦 差唔多啫

春晚啲歌名都肉麻到打冷震

過年仲唔出力奶咩，個個台都得呢個節目睇

左癌黑皮佬+白皮豬：睇唔到睇唔到，RMB真香

唔知點解未入嚟都估到係扮黑人
好似早幾年都發生過一次﹐好似不了了之

戀童登都唔會出聲

黑人已成

之前加拿大個總理係咪因為扮黑人搞到俾人屌

共業，只怪亞洲人冇滅到支共。

照你講法，左媒話侵係racist 都好合乎事實，畢竟大部份黑人都覺得佢係racist

事實係咁
對錯觀點係另一回事
究竟你班撚屌明唔明
都唔知有咩好爭拗

係，侵事實係racist，多謝幫左媒背書

copied from

blm

retweet 啦喂